<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>丨简灬单丨</title>
  
  <subtitle>随心随手</subtitle>
  <link href="http://fanzhikui.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://fanzhikui.com/"/>
  <updated>2021-03-04T17:02:54.037Z</updated>
  <id>http://fanzhikui.com/</id>
  
  <author>
    <name>fzk</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>爹妈催婚20210305</title>
    <link href="http://fanzhikui.com/2021/03/05/daily_20210305/"/>
    <id>http://fanzhikui.com/2021/03/05/daily_20210305/</id>
    <published>2021-03-04T17:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-04T17:02:54.037Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2021-03-05 周五 凌晨0:17</p><p>听着旁边故乡友人早年推荐的《故乡的原风景》，些许凄凉。</p><p>昨天晚上老爸又跟我视频了，正如我预料的那样，催着我找女朋友。</p><p>跟女朋友分开已经一年左右了，具体多少天已经不得而知，因为我跟她根本没有正式的分手仪式，手机里还有她的照片，以及她为我制作的一些微信表情。想起来也是搞笑，我认为我俩分开的原因仅仅是因为由同居变为分居，几个月不在一起便彻底分开了。说起来我也是后知后觉，直到不联系好久之后的一天，我本科同学提醒我一个人种爱情树，我才傻傻恍悟过来，原来我已经单身了。</p><p>刚开始单身的时候觉得世界特别好，蓝天白云都是我的，世界这么大，我也可以出来看看。一年后的今天，我疯狂地被爸妈催婚，催着相亲，每次聊天不是问跟他们介绍的女生聊得如何，就是跟我说他们身边的人催他们催我找对象。从他们口中得知，原来今年我已经29，按老家的习俗，我原来已经29，我一直以为我是28，这也是我多次从他们的逼迫中稳定自我最坚定的理由，不到30都还算年轻。一想到我已经29，便想到我妈给我介绍的她，跟我同岁，也29了。我是真的傻，之前多次聊天中还直接去问人家为什么这就回老家了。我作为一个男生29，家里压力都这么大了，更何况她一个女生呢。人家已经委婉告诉我：“客观原因，身体不太好，想回家了，离我爸近一点”。现在看来已经这么直接了，表明自己年纪已经大了，对女生而言，最佳生育年龄就那么几年。我怎么这么傻，这么傻*。</p><p>cuiyang。我与她的交集其实只有一年，初三那年。我所在的路村中学，初一初二的时候她在另一个特别严厉的老师yangshuangfeng手下【不知道是不是叫这个名字了】。而我在suxianjun老师的班里，幸甚至哉，他与我们打成一片，但仍不忘记去牛庄网吧把我们揪出来打我们一顿。到初三的时候，由于我学习成绩还看得过去，便被一同分到杨双凤老师门下，每次上语文课都吓得要死，根本不敢抬头看老师一眼，老师提问题点名的时候恨不得把头往桌子里边埋。依稀记得有一次老师举个例子：美丽的太阳。这5个字，重点是美丽的还是太阳，我心里做了好大一番纠结，终于挑了个自认为正确的回答给老师，没想到老师还是挺给面子的，直截了当说我错了，重点是另一个，不过老师也没惩罚我，直接投来鄙视的目光【其实我没敢看老师，YY的】，似乎在说孺子不可教也。</p><p>偏了偏了，被严厉的语文老师带跑题了。我对崔扬的印象其实特别好。严于律己。这是我给她扣的帽子，上课时候总是坐的特别直。她的体育不是特别好，初中考了27/30分，然而丝毫不影响人家凭实力考上的晋城一中，626。<br>我还记得她的座位是横三纵四，那是第一名才可以选到的上好位置。而我，经常因为调皮而坐到第一排，我当时为何那么皮，肯定没给她留下好印象。</p><p>早在年前的时候，我妈就已经给我推荐cuiyang了，然而当时已经决定了这个春节不回家，现在看来如果当时回去，说不定后半辈子能有个目前为止，见过的适龄女生中的top3作为妻子共度余生，至少可以见一下小时候以为全身散发着奥特曼光辉的女生【这一点其实我跟儿时好朋友一起八卦过，大家都是这样认为的，不过别人可能认为的是小当家的那种光或者别的】。春节没回家，导致我没能跟她敞开心扉聊一下，让我的心结一步步打紧，慢慢的越来越不敢跟她深入交流，越来越多的尬聊，于是便失去了先机。此次与爸妈视频中，不小心得知cuiyang已经有了男朋友，祝她快乐吧。</p><p>《故乡的原风景》真的是首凄凉的歌，还是少听为上，下次把博客的歌曲改了吧。</p><p><strong>留个flag</strong> —- 下篇文章给30的自己写封信</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2021-03-05 周五 凌晨0:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听着旁边故乡友人早年推荐的《故乡的原风景》，些许凄凉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上老爸又跟我视频了，正如我预料的那样，催着我找女朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟女朋友分开已经一年左右了，具体多少天已经不得而知，因为我跟她根本</summary>
      
    
    
    
    <category term="life" scheme="http://fanzhikui.com/categories/life/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>摘选 《穷爸爸 富爸爸》</title>
    <link href="http://fanzhikui.com/2021/03/04/poor_dad&amp;rich_dad/"/>
    <id>http://fanzhikui.com/2021/03/04/poor_dad&amp;rich_dad/</id>
    <published>2021-03-04T15:20:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-04T16:09:47.748Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>贫穷和破产的区别是：破产是暂时的，而贫穷是永久的。</strong></p><p>《未选之路》</p><p>林中两路分，可惜难兼行<br>游子久伫立，极目望一径</p><p>蜿蜒复曲折，隐于丛林中<br>我选另一途，合理亦公正</p><p>草密人迹罕，正待人通行<br>足迹踏过处，两路皆相同</p><p>两路林中伸，落叶无人踪<br>我选一路走，深知路无穷</p><p>我疑从今后，能否转回程<br>数十年之后，谈起常叹息</p><p>林中两路分，一路人迹稀<br>我独选此路，境遇乃相异</p><p><img src="C:\Users\Administrator\Pictures\epub_23601930_20.jpg" alt="avatar"></p><h2 id="穷人不为钱工作"><a href="#穷人不为钱工作" class="headerlink" title="穷人不为钱工作"></a>穷人不为钱工作</h2><ul><li>穷人和中产阶级为钱而工作，夫人让钱为他工作</li><li>世界发展正在变得越来越快。股市交易都以毫秒计。交易在几分钟内即可上网。越来越多的人在竞争好买卖。所以你做出决定的速度越快，抓住机会的可能性就越大–当然是在别人做决定之前。</li><li>埃德加·戴尔帮助我们了解到我们通过行动-实践或模拟，才能学得最好。有时他被称为体验式学习。戴尔和他的学习金字塔理论告诉我们，阅读和讲座是学习效果最差的方式。然而，我们都知道大多数学校的教学都是采用阅读和讲座的形式。</li><li>今天的千禧一代正在面临生活严峻的考验。工作更难找到，机器人取代了数百万的工人。从尝试和错误中学习变得越来越重要，而书籍学习在现实世界中越来越没价值，大学教育不能再保证一份工作。</li><li>人们的生活永远被这两种感觉所控制：恐惧和贪婪。</li><li>随着世界人口老龄化的加剧和越来越多的人面临退休，有报道称人们的第一恐惧已与金钱紧密相关，接近50%的受访者担心他们的钱不够维持生活，他们害怕在退休时就把钱用完了</li><li>随着金融衍生品的出现和经济形势的日益复杂，支配金钱已经成为在世界经济中幸存的必要条件。在利率走低和故事不确定的情况下，储蓄和长期投资的古老格言已毫无意义</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贫穷和破产的区别是：破产是暂时的，而贫穷是永久的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《未选之路》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林中两路分，可惜难兼行&lt;br&gt;游子久伫立，极目望一径&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜿蜒复曲折，隐于丛林中&lt;br&gt;我选另一途，合理亦公正&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;草密人迹罕</summary>
      
    
    
    
    <category term="knowledge" scheme="http://fanzhikui.com/categories/knowledge/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
